# css系列之flex布局
Flex 是 Flexible Box 的缩写，意为"弹性布局"，用来为盒状模型提供最大的灵活性
### 注意，设为 Flex 布局以后，子元素的float、clear和vertical-align属性将失效
```
任何一个容器都可以指定为 Flex 布局
.box{
  display: flex;
}
```
```
行内元素也可以使用 Flex 布局
.box{
  display: inline-flex;
}
```
```
Webkit 内核的浏览器，必须加上-webkit前缀
.box{
  display: -webkit-flex; /* Safari */
  display: flex;
}
```
